{"id": "medium-th-0", "question": "ใน $\\triangle ABC$, $(a+c)(\\sin A - \\sin C) = b(\\sin A - \\sin B)$, มุม $\\angle C$ มีค่าเท่าไรในหน่วยเรเดียน", "answer": "$\\frac{\\pi}{3}$"}
{"id": "medium-th-1", "question": "กำหนดฟังก์ชัน $$f(x) = \\ln \\frac{x}{2-x} + ax + b(x-1)^2.$$ ถ้า \\(f(x) > -2\\) และเงื่อนไขนี้เป็นจริงเมื่อ \\(1 < x < 2\\) เท่านั้น จงหาช่วงของค่าของ \\(b\\)", "answer": "$b \\geq $-\\frac{2}{3}$"}
{"id": "medium-th-2", "question": "กำหนดมุมแหลม $\\alpha$ และ $\\cos \\alpha = \\frac{1+\\sqrt{5}}{4}$. จงหาค่า $\\sin \\frac{\\alpha}{2}$", "answer": "$\\frac{-1+\\sqrt{5}}{4}$"}
{"id": "medium-th-3", "question": "กำหนดให้ $S_{n}$ เป็นผลรวมของ $n$ พจน์แรกของอนุกรมเลขคณิต $\\{a_{n}\\}$. ถ้า $S_{4}=-5$ และ $S_{6}=21S_{2}$ จงหา $S_{8}$.", "answer": "$-85$"}
{"id": "medium-th-4", "question": "เส้นตรง $l: x-my+1=0$ ตัดวงกลม $\\odot C: (x-1)^{2}+y^{2}=4$ ที่จุด A และ B พื้นที่ของสามเหลี่ยม $\\triangle ABC$ คือ $\\frac{8}{5}$ หาค่าของ $m$ ที่เป็นไปได้หนึ่งค่า", "answer": "${2, -2, \\frac{1}{2}, -\\frac{1}{2}}$"}
{"id": "medium-th-5", "question": "ถ้า $\\sin(\\alpha - \\beta)=\\frac{1}{3}$ และ $\\cos \\alpha \\sin \\beta=\\frac{1}{6}$ จงหาค่า $\\cos (2\\alpha + 2\\beta).$", "answer": "$\\frac{1}{9}$"}
{"id": "medium-th-6", "question": "ฟังก์ชัน $f(x)=\\cos \\omega x -1\\;(\\omega>0)$ มี 3 รากในช่วง $[0, 2\\pi]$, ช่วงของ $\\omega$ คืออะไร", "answer": "$[2,3)$"}
{"id": "medium-th-7", "question": "ไฮเพอร์โบลา $C$ กำหนดโดย $\\frac{x^{2}}{a^{2}} - \\frac{y^{2}}{b^{2}} = 1\\;(a>0,b>0).$ จุดโฟกัสซ้ายและขวาคือ $F_{1},F_{2}$ ตามลำดับ．จุด $A$ อยู่บน $C$ และจุด $B$ อยู่บนแกน $y$. $\\overrightarrow{F_{1}A} \\perp \\overrightarrow{F_{1}B}$ และ $\\overrightarrow{F_{2}A} = -\\frac{2}{3}\\overrightarrow{F_{2}B}$. ค่าเอกเซนทริซิตีของ $C$ คือเท่าใด", "answer": "$\\frac{3\\sqrt{5}}{5}$"}
{"id": "medium-th-8", "question": "กำหนดให้ \\(a = 0.1e^{0.1}\\), \\(b = \\frac{1}{9}\\), \\(c = -\\ln 0.9\\) เปรียบเทียบขนาดของ \\(a\\), \\(b\\) และ \\(c\\)", "answer": "$c < a < b$"}
{"id": "medium-th-9", "question": "กำหนดว่า จุด \\(A(2,1)\\) อยู่บนไฮเปอร์โบลา \\(C: \\frac{x^2}{a^2} - \\frac{y^2}{a^2 - 1} = 1 (a > 1)\\) และเส้นตรง \\(l\\) ตัดกับ \\(C\\) ที่จุด \\(P\\) และ \\(Q\\) โดยผลรวมของความชันของเส้นตรง \\(AP\\) และ \\(AQ\\) มีค่าเป็น 0 ถ้า \\(\\tan \\angle PAQ = 2\\sqrt{2}\\) จงหาพื้นที่ของ \\(\\triangle PAQ\\)", "answer": "$\\frac{16\\sqrt{2}}{9}$"}
{"id": "medium-th-10", "question": "ลำดับ $\\{a_{n}\\}$ เป็นลำดับเรขาคณิต $S_n$ คือผลรวมของตัวเลข $n$ ตัวแรกของ $\\{a_{n}\\}$ และ $a_{n+1} = 2S_{n}+2$ ค่า $a_{4}$ มีค่าเท่าไหร่", "answer": "54"}
{"id": "medium-th-11", "question": "สมการไฮเพอร์โบลา $\\frac{x^{2}}{a^{2}} - \\frac{y^{2}}{b^{2}} (a>0, b>0)$ มีจุดโฟกัสซ้ายและขวาคือ $F_{1}, F_{2}$ ตามลำดับ．มีการลากเส้นตั้งฉากจากจุด $F_{2}$ ถึงหนึ่งในเส้นแอสโทพ และจุดเท้าเส้นตั้งฉากนั้นคือจุด P หาก $PF_{2} = 2$ และความชันของเส้น $PF_{1}$ คือ $\\frac{\\sqrt{2}}{4}$ จงหาสมการของไฮเพอร์โบลา", "answer": "$\\frac{x^{2}}{2} - \\frac{y^{2}}{4}=1$"}
{"id": "medium-th-12", "question": "กล่องสามใบ A, B, C มีจำนวนลูกบอลสีดำและสีขาวอยู่บ้าง ขนาดรวมของลูกบอลในแต่ละกล่องมีสัดส่วนตามอัตราส่วน 5:4:6 เปอร์เซ็นต์ของลูกบอลสีดำในแต่ละกล่องคือ 40%, 25%, และ 50% ตามลำดับ มีการสุ่มหยิบลูกบอลออกมาจากแต่ละกล่องอย่างละหนึ่งลูก ความน่าจะเป็น ลูกบอลสามลูกเป็นสีดำทั้งหมดคือ$p_1$  ถ้ารวมลูกบอลในทั้งสามกล่องเข้าด้วยกันเป็นหนึ่งกล่อง และความน่าจะเป็นการสุ่มหยิบลูกบอลสีขาวคือ$p_2$ จงห$p_1+p_2$（แสดงในรูปทศนิยม）", "answer": "0.65"}
{"id": "medium-th-13", "question": "ใน $\\triangle ABC$，$\\angle A = 60^{\\degree}$ ，$BC=1$ ，จุด D เป็นจุดกึ่งกลางของ AB และจุด E เป็นจุดกึ่งกลางของ CD กำหนดให้ $\\overline{AB} = \\overrightarrow{a},\\overline{AC} = \\overrightarrow{b}$ ถ้า $\\overline{BF} = \\frac{1}{3}\\overline{BC}$ จงหาค่ามากที่สุดของ $\\overline{AE} \\cdot \\overline{AF}$", "answer": "$\\frac{13}{24}$"}
{"id": "medium-th-14", "question": "ถ้าฟังก์ชัน $f(x)=ax^{2}-2x-|x^{2}-ax+1|$ มีรากจริงเพียง 2 ราก ค่า $a$ จะอยู่ในช่วงใด", "answer": "$(-\\infty, 0)\\cup(0,1)\\cup(1,+\\infty)$"}
{"id": "medium-th-15", "question": "ให้ $(1+2023x)^{100}+(2023-x)^{100}=a_{0}+a_{1}x+a_{2}x^{2}+\\ldots+a_{100}x^{100}$, โดยที่ $a_{0},a_{1},a_{2},\\ldots,a_{100} \\in \\mathbb{R}$ และ $0 \\leq k \\leq 100$ และ $k \\in \\mathbb{N}$, ค่า $k$ สูงสุดที่ทำให้ $a_{k} < 0$ คือค่าใด", "answer": "$49$"}
{"id": "medium-th-16", "question": "มีจุดสามจุด A, B, C โดยที่ $AB=BC=AC=1$ มีกี่วิธีที่จะเลือกจุดอีกสองจุด (ในลำดับใดก็ได้) เพื่อให้จุดทั้งห้าจุด (A, B, C และจุดเพิ่มเติมอีกสองจุด) เป็นยอดของพีระมิดฐานสี่เหลี่ยมจัตุรัส", "answer": "$9$"}
{"id": "medium-th-17", "question": "ฟังก์ชัน $f(x)=\\sin(\\omega x + \\varphi)$ กำลังเพิ่มขึ้นในช่วง $(\\frac{\\pi}{6}, \\frac{2\\pi}{3})$ และจุดที่ $x=\\frac{\\pi}{6}$ และ $x=\\frac{2\\pi}{3}$ เป็นจุดยอดของกราฟ $y=f(x)$ ค่า $f(-\\frac{5\\pi}{12})?$ จะมีค่าเท่าใด", "answer": "$\\frac{\\sqrt{3}}{2}$"}
{"id": "medium-th-18", "question": "ถ้าตัวเลขจริง $x,y$ เข้าเงื่อนไข $x^{2}+y^{2}-4x-2y-4=0$ ค่า $x-y$ สูงสุดมีค่าเท่าไหร่", "answer": "$1+3\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-th-19", "question": "ถ้า $\\theta \\in (0, \\frac{\\pi}{2})$ จงหาค่าของ $\\sin \\theta - \\cos \\theta$", "answer": "$-\\frac{\\sqrt{5}}{5}$"}
{"id": "medium-th-20", "question": "ตัวแปร $x$ และ $y$ ต้องสอดคล้องกับระบบสมการต่อไปนี้ $\\begin{cases} x-2y \\leq -1 \\\\ x+2y \\leq 9 \\\\ 3x+y \\geq 7 \\end{cases}$ ค่า $z=2x-y$ สูงสุดคือเท่าไหร่", "answer": "$8$"}
{"id": "medium-th-21", "question": "ลำดับเลขคณิต $\\{a_{n}\\}$ มีผลต่างร่วม $\\frac{2\\pi}{3}$. ให้ $S$ เป็นเซต $S=\\{\\cos a_{n} | n \\in \\mathbb{N}^{+}\\}$. ถ้า $S=\\{a,b\\}$ ให้หาค่า $ab$.", "answer": "$-\\frac{1}{2}$"}
{"id": "medium-th-22", "question": "วงกลม $\\odot O$ มีรัศมีเท่ากับ 1 จุด P เป็นจุดที่อยู่นอกวงกลม เส้นตรง PA สัมผัสกับ $\\odot O$ ที่จุด A เส้นตรง PB ตัด $\\odot O$ ที่จุด B และ C จุด D เป็นจุดกึ่งกลางของ BC ถ้า $\\lvert OP \\rvert = \\sqrt{2}$ จงหาค่ามากสุดของ $\\overrightarrow{PA} \\cdot \\overrightarrow{PD}$.", "answer": "$\\frac{1+\\sqrt{2}}{2}$"}
{"id": "medium-th-23", "question": "ลำดับ $\\{a_{n}\\}$ คือลำดับเรขาคณิตที่ $a_{2}a_{4}a_{5} = a_{3}a_{6}$ และ $a_{9}a_{10}=-8$ จงหาค่า $a_{7}$", "answer": "$-2$"}
{"id": "medium-th-24", "question": "พีระมิด $P-ABCD$ มีฐานเป็นรูปสี่เหลี่ยมจัตุรัส ABCD และ P เป็นจุดยอดด้านบน $AB=4$, $PC=PD=3$, และ $\\angle PCA=45^{\\degree}$ จงหาพื้นที่ของ $\\triangle PBC$.", "answer": "$4\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-th-25", "question": "จุดโฟกัสสองจุดของวงรี $\\frac{x^{2}}{9}+\\frac{y^{2}}{6}=1$ คือ $F_{1}$ และ $F_{2}$ จึงให้ O เป็นจุดกำเนิด จุด P เป็นจุดหนึ่งบนวงรีโดยที่ $\\cos\\angle F_{1}PF_{2}=\\frac{3}{5}$ หาขนาด $|PO|$", "answer": "$\\frac{\\sqrt{30}}{2}$"}
{"id": "medium-th-26", "question": "ในสามเหลี่ยม $\\triangle ABC$, $AB=2$, $\\angle BAC=60^{\\degree}$, และ $BC=\\sqrt{6}$. จุด D อยู่บน BC และ AD เป็นเส้นแบ่งครึ่ง $\\angle BAC$. จงหา $AD$", "answer": "$2$"}
{"id": "medium-th-27", "question": "ในปิรามิดสามเหลี่ยม $P-ABC$ ฐาน $\\triangle ABC$ เป็นสามเหลี่ยมด้านเท่าที่มีความยาวด้านเท่ากับ 2 $PA=PB=2$ และ $PC= \\sqrt{6}$ จงหาปริมาตรของปิรามิดนี้", "answer": "$1$"}
{"id": "medium-th-28", "question": "กราฟของ $y=f(x)$ ได้รับจากการเลื่อนกราฟของ $y=\\cos \\left(2x+\\frac{\\pi}{6}\\right)$ ไปทางซ้าย $\\frac{\\pi}{6}$ หน่วย กราฟของ $y=f(x)$ มีกี่จุดตัดกับเส้น $y=\\frac{1}{2}x-\\frac{1}{2}$", "answer": "$3$"}
{"id": "medium-th-29", "question": "ตัวแปร $x$ และ $y$ ตอบสนองระบบ $\\begin{cases} 3x-2y \\leq 3 \\\\ -2x+3y \\leq 3 \\\\ x+y \\geq 1 \\end{cases}$ ค่ามากที่สุดของ $z=3x+2y$ คือเท่าไหร่", "answer": "$15$"}
{"id": "medium-th-30", "question": "ให้ลำดับ $\\{a_n\\} (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ โดยที่พจน์แรก $a_1 = 1$ และผลรวมของ $n$ พจน์แรกแทนด้วย $S_n$ สมมติให้ $\\lambda$ และ $k$ เป็นค่าคงที่ ถ้าสำหรับจำนวนเต็มบวก $n$ ทุกค่า จะมีสมการดังนี้:\n\\[S_{n+1}^{1/k} - S_n^{1/k} = \\lambda a_{n+1}^{1/k}\\]\nลำดับดังกล่าวจะถูกเรียกว่าเป็นลำดับแบบ “$\\lambda \\sim k$” ให้ $\\lambda$ ที่หนึ่ง, มีลำดับ $\\{a_n\\}$ สามชุดที่ต่างกัน ซึ่งสามารถเป็นลำดับแบบ “$\\lambda \\sim 3$” โดยที่ $a_n \\geq 0$ หรือไม่? ถ้าลำดับดังกล่าวมีอยู่, ให้หาช่วงของค่า $\\lambda$ ถ้าไม่มี  อธิบายเหตุผล", "answer": "$0 < \\lambda < 1$"}
{"id": "medium-th-31", "question": "กระเป๋า \\( A \\) มีลูกบอลสีดำ 2 ลูกและลูกบอลสีขาว 1 ลูก ในขณะที่กระเป๋าอีกใบ \\( B \\) มีลูกบอลสีขาว 3 ลูก ในแต่ละขั้นตอนจะสุ่มหยิบลูกบอลหนึ่งลูกจากกระเป๋าแต่ละใบแล้วสลับกับกระเป๋าอีกใบ ทำซ้ำขั้นตอนนี้ \\( n \\) ครั้ง ให้ \\( X_n \\) แทนจำนวนลูกบอลสีดำในกระเป๋า \\( A \\) และให้ \\( p_n \\) เป็นความน่าจะเป็นที่กระเป๋า \\( A \\) มีลูกบอลสีดำอยู่ 2 ลูกโดยเฉพาะ เช่นเดียวกับที่ \\( q_n \\) เป็นความน่าจะเป็นที่กระเป๋า \\( A \\) มีลูกบอลสีดำอยู่ 1 ลูกโดยเฉพาะ จงหาค่าคาดหวัง \\( E(X_n) \\) ของ \\( X_n \\) ในรูปของ \\( n \\)", "answer": "$1 + \\frac{1}{3^n}$"}
{"id": "medium-th-32", "question": "ให้ฟังก์ชัน $f(x) = (x-a)(x-b)(x-c)$ โดยที่ $a, b, c \\in \\mathbb{R}$ และ $f'(x)$ คืออนุพันธ์ของ $f(x)$ กำหนดให้ $a = 0, 0 < b \\leq 1, c = 1$ และค่าต่ำสุดเชิงบวกที่ $f(x)$ มีค่าเป็น $M$ จงหาค่าสูงสุดของ $M$", "answer": "$\\frac{4}{27}$"}
{"id": "medium-th-33", "question": "กำหนดอนุกรมเลขคณิตที่มีพจน์แรกเท่ากับ 1 และอัตราส่วนร่วมเป็นบวก ว่าเป็น \"ลำดับ M\" ให้ $m$ เป็นจำนวนเต็มบวก หากมี \"ลำดับ M\" $\\{c_n\\} (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ สำหรับจำนวนเต็มบวกใด ๆ $k$ เมื่อ $k \\leq m$ เงื่อนไข $c_k \\leq b_k \\leq c_{k+1}$ เป็นจริง จงหาค่ามากที่สุดของ $m$", "answer": "5"}
{"id": "medium-th-34", "question": "ให้ฟังก์ชัน $y = f(x)$, $y = g(x)$ และ $h(x) = kx + b$ $(k, b \\in \\mathbb{R})$ ความไม่เท่าเทียม $f(x) \\geq h(x) \\geq g(x)$ จะเป็นจริงสำหรับทุก $x$ ในช่วง $D$ โดยที่ \\[f(x) = x^4 - 2x^2, g(x) = 4x^2 - 8, h(x) = 4(t^3 - t)x - 3t^4 + 2t^2, (0 < |t| \\leq \\sqrt{2}),\\]\\[D = [m, n] \\subseteq \\left[-\\sqrt{2}, \\sqrt{2}\\right],\\]. จงหาค่าสูงสุดของ $n - m$.", "answer": "$\\sqrt{7}$"}
{"id": "medium-th-35", "question": "กำหนดให้เซต $A = \\{x \\mid x = 2n - 1, n \\in \\mathbb{N}^{*} \\}$ และ $B = \\{x \\mid x = 2^n, n \\in \\mathbb{N}^{*} \\}$. จัดเรียงทุกสมาชิกของ $A \\cup B$ ตามลำดับจากน้อยไปมากเพื่อสร้างลำดับ $\\{a_n\\}$. ให้ $S_n$ เป็นผลรวมของจำนวน $n$ พจน์แรกของลำดับ $\\{a_n\\}$. จงหาค่าน้อยที่สุดของ $n$ ที่ทำให้ $S_n > 12a_{n+1}$.", "answer": "27"}
{"id": "medium-th-36", "question": "ให้ $\\{a_n\\}$ เป็นลำดับเลขคณิตที่มีค่าของพจน์แรกคือ $a_1$ และมีผลต่างร่วมคือ $d$ และให้ $\\{b_n\\}$ เป็นลำดับเรขาคณิตที่มีค่าของพจน์แรกคือ $b_1$ และมีอัตราส่วนร่วมคือ $q$ กำหนดให้ $a_1 = b_1 > 0, m \\in \\mathbb{N}^{*}, q \\in (1, \\sqrt{2}]$, ถ้ามี $d \\in \\mathbb{R}$ ที่ $|a_n - b_n| \\leq b_1$ สำหรับทุก $n = 2,3,\\cdots,m+1$ จงหาช่วงค่าของ $d$ ในรูปของ $b_1, m, q$.", "answer": "$\\left[ \\frac{b_1(q^m - 2)}{m}, \\frac{b_1q^m}{m} \\right\\]$"}
{"id": "medium-th-37", "question": "ให้ $f(x)$ เป็นฟังก์ชันที่กำหนดบน $\\mathbb{R}$ โดยมีคาบเท่ากับ $1$ ในช่วง $[0,1)$ ฟังก์ชันนี้กำหนดโดย: \\[f(x) =\\begin{cases} x^2, & x \\in D \\\\ x, & x \\notin D\\end{cases}\\], โดยที่เซต $D$ กำหนดเป็น:\\[D = \\left\\{ x \\mid x = \\frac{n-1}{n}, n \\in \\mathbb{N}^{*} \\right\\},\\]. จงหาจำนวนคำตอบของสมการ $f(x) - \\lg x = 0$.", "answer": "8"}
{"id": "medium-th-38", "question": "ให้ฟังก์ชัน $f(x) = x^3 + ax^2 + bx + 1$ โดยที่ $a > 0$ และ $b \\in \\mathbb{R}$ ซึ่งทราบว่า $f(x)$ มีค่าสุดขีด และจุดวิกฤติของอนุพันธ์ $f'(x)$ คือค่ารากของ $f(x)$ (จุดวิกฤติหมายถึงค่าของตัวแปรอิสระที่ฟังก์ชันมีค่าสุดขีด) ถ้าผลรวมของค่าต่ำสุดและค่าสุดขีดทั้งหมดของ $f(x)$ และ $f'(x)$ ไม่ต่ำกว่า $-\\frac{7}{2}$ จงหาช่วงของค่าของ $a$", "answer": "$(3,6]$"}
{"id": "medium-th-39", "question": "ในสามเหลี่ยมมุมแหลม $ABC$, ถ้า $\\sin A = 2\\sin B \\sin C$, จงหาค่าต่ำสุด ของ $\\tan A \\tan B \\tan C$", "answer": "8"}
{"id": "medium-th-40", "question": "ให้ $U = \\{1,2,\\cdots,100\\}$ กำหนดลำดับ $\\{a_n\\} \\ (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ และชุดย่อย $T$ ของ $U$ ถ้า $T = \\varnothing$ ให้กำหนด $S_T = 0$ ถ้า $T = \\{t_1, t_2, \\cdots, t_k\\}$ ให้กำหนด:\\[S_T = a_{t_1} + a_{t_2} + \\cdots + a_{t_k}.\\] ตัวอย่างเช่น เมื่อ $T = \\{1,3,66\\}$ เราจะได้ $S_T = a_1 + a_3 + a_{66}$ สมมติว่า ลำดับ $\\{a_n\\} \\ (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ เป็นลำดับเรขาคณิตที่มีอัตราส่วนร่วม 3 และเมื่อ $T = \\{2,4\\}$ เราจะได้ $S_T = 30$.\nให้ $C \\subseteq U, D \\subseteq U$ และ $S_C \\geq S_D$ หา ค่าน้อยสุดของ \\(\\frac{S_C + S_{C \\cap D}}{S_D}\\)", "answer": "2"}
{"id": "medium-th-41", "question": "กำหนดให้ $m, n \\in \\mathbb{N}^{*}$ โดยที่ $n \\geq m$ จงหาค่าของนิพจน์ต่อไปนี้:\\[\\left( (m+1) C_m^m + (m+2) C_m^{m+1} + (m+3) C_m^{m+2} + \\cdots + n C_m^{n-1} + (n+1) C_m^n \\right) / \\left( 2(m+1) C_{n+2}^{m+2} \\right).\\]", "answer": "$\\frac{1}{2}$"}
{"id": "medium-th-42", "question": "กำหนดเวกเตอร์ \\(\\mathbf{a}_k = \\left(\\cos \\frac{k\\pi}{6}, \\sin \\frac{k\\pi}{6} + \\cos \\frac{k\\pi}{6}\\right)\\) โดยที่ \\(k = 0, 1, 2, \\ldots, 12\\). จงหาค่าของ \\(\\sum_{k=0}^{12} (\\mathbf{a}_k \\cdot \\mathbf{a}_{k+1})\\).", "answer": "$9\\sqrt{3}$"}
{"id": "medium-th-43", "question": "ให้จำนวนบวก \\(a, b, c\\) ที่เป็นไปตามเงื่อนไข: $$5c - 3a \\leq b \\leq 4c - a, c \\ln b \\geq a + c \\ln c,$$ จงหาช่วงของ \\(\\frac{b}{a}\\).", "answer": "$[e,7]$"}
{"id": "medium-th-44", "question": "กำหนดว่า \\(a\\) และ \\(b\\) เป็นจำนวนจริง และ 1 และ -1 เป็นจุดวิกฤตของฟังก์ชัน \\(f(x) = x^3 + ax^2 + bx\\) ให้ \\(h(x) = f(f(x)) - c\\) โดยที่ \\(c \\in (-2, 2)\\) จงหาจำนวนรากของฟังก์ชัน \\(y = h(x)\\)", "answer": "9"}
{"id": "medium-th-45", "question": "ให้ลำดับสองลำดับ \\(\\{a_n\\}\\) และ \\(\\{b_n\\}\\) ที่ประกอบด้วยค่าบวกทั้งหมดและเป็นไปตามเงื่อนไข: $$a_{n+1} = \\frac{a_n + b_n}{\\sqrt{a_n^2 + b_n^2}}, \\quad n \\in \\mathbb{N}^*.$$ให้ \\(b_{n+1} = \\sqrt{2} \\cdot \\frac{b_n}{a_n}, \\, n \\in \\mathbb{N}^*\\), และสมมุติว่า \\(\\{a_n\\}\\) เป็นอนุกรมเลขคณิต จงหาค่าของ \\(a_1 + b_1\\).", "answer": "$2\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-th-46", "question": "ในระบบพิกัดสี่เหลี่ยมมุมฉาก \\(xOy\\) ให้พิจารณาวงรี $$\\frac{x^2}{a^2} + \\frac{y^2}{b^2} = 1 \\quad (a > b > 0)$$ โดยที่จุดโฟกัสซ้ายและขวาคือ \\(F_1(-c, 0)\\) และ \\(F_2(c, 0)\\) ตามลำดับ เป็นที่ทราบว่าจุด \\((1, e)\\) และ \\(\\left(e, \\frac{\\sqrt{3}}{2}\\right)\\) อยู่บนวงรีนี้ โดยที่ \\(e\\) เป็นความเยื้องศูนย์กลางของวงรี ให้ \\(A\\) และ \\(B\\) เป็นสองจุดบนวงรีที่อยู่สูงกว่าแกน \\(x\\) โดยเส้น \\(AF_1\\) ขนานกับเส้น \\(BF_2\\) และ \\(AF_2\\) ตัด \\(BF_1\\) ที่จุด \\(P\\) จงหาค่าของ \\(PF_1 + PF_2\\)", "answer": "$\\frac{3\\sqrt{2}}{2}$"}
{"id": "medium-th-47", "question": "กำหนดว่า $1 < a \\leq 2$ และฟังก์ชัน $f(x)$ ถูกนิยามเป็น $f(x) = e^{x} - x - a$ โดยที่ $e = 2.71828\\cdots$ เป็นฐานของลอการิทึมธรรมชาติ ให้ $x_0$ เป็นค่า zero ของฟังก์ชัน $y = f(x)$ ในช่วง $(0, +\\infty)$ จงหาค่าต่ำสุดของ $\\frac{ x_0 f(e^{x_0}) }{ (a-1)a }$.", "answer": "$e-1$"}
{"id": "medium-th-48", "question": "ให้นิยาม $a \\neq 0$ เป็นจำนวนจริง และนิยามฟังก์ชัน $f(x) = a \\ln x + \\sqrt{x + 1}$ โดยที่ $x > 0$ สำหรับทุก $x \\in \\left[\\frac{1}{e^2}, +\\infty\\right)$ มีเงื่อนไขว่า $f(x) \\leq \\frac{\\sqrt{x}}{2a}$ จงหาช่วงของค่า $a$ \\textbf{Note:} $e = 2.71828\\cdots$คือเลขฐานของลอการิทึมธรรมชาติ", "answer": "$(0, \\frac{\\sqrt{2}}{4}]$"}
{"id": "medium-th-49", "question": "ให้จุด \\(P(0,1)\\) และวงรี $$\\frac{x^2}{4} + y^2 = m \\, (m > 1)$$ ที่มีจุด \\(A\\) และ \\(B\\) บนวงรีนี้ที่ทำให้ \\(\\overrightarrow{AP} = 2\\overrightarrow{PB}\\), เมื่อค่าของค่าสัมบูรณ์ของพิกัด x ของจุด \\(B\\) มีค่ามากที่สุด ให้หาค่าของ \\(m\\)", "answer": "5"}
{"id": "medium-th-50", "question": "ให้ลำดับ \\( \\{a_n\\} \\) เป็นไปตามสมการ $$|a_n - \\frac{a_{n+1}}{2}| \\leq 1, \\quad n \\in \\mathbb{N}^*.$$ ถ้า \\(|a_n| \\leq \\left(\\frac{3}{2}\\right)^n, \\, n \\in \\mathbb{N}^*\\), จงหาค่ามากที่สุดของ \\(|a_n|\\)", "answer": "2"}
{"id": "medium-th-51", "question": "พิจารณาวงรี $$\\frac{x^2}{a^2} + y^2 = 1, \\quad (a > 1).$$ หากมีวงกลมใดๆ ที่มีจุดศูนย์กลางอยู่ที่จุด \\(A(0,1)\\) ตัดกับวงรีอย่างน้อย 3 ครั้ง จงหาช่วงค่าของความเยื้องศูนย์กลางของวงรี", "answer": "$(0, \\frac{\\sqrt{2}}{2}]$"}
{"id": "medium-th-52", "question": "หาปฐมภาค: $\\int x \\sin x \\cos x d x $", "answer": "$x / 4-\\left(x \\cos ^{2} x\\right) / 2+(\\cos x \\sin x) / 4 + C$"}
{"id": "medium-th-53", "question": "จงหาปฐมภาค\n: $\\int \\arctan (\\sqrt{x}) d x $", "answer": "$(x+1) \\arctan (\\sqrt{x}) - \\sqrt{x} + C$"}
{"id": "medium-th-54", "question": "หาค่าการแทนด้วยอนุกรมกำลังสำหรับ $2 /(1-x)^{3}$.", "answer": "$\\sum_{n=0}^{\\infty} (n+1)(n+2) x^{n}$"}
{"id": "medium-th-55", "question": "หาค่าดิฟเฟอเรนเชียลของฟังก์ชัน: $100 /\\left(100-x^{2}\\right)^{3 / 2} $", "answer": "$\\frac{300 x}{\\left(100-x^{2}\\right)^{5 / 2}}$"}
{"id": "medium-th-56", "question": "ถ้า $\\left(x_{1}, \\ldots, x_{n}\\right)$ เป็นตัวอย่างจากการแจกแจงแบบ $\\operatorname{Gamma}\\left(\\alpha_{0}, \\theta\\right)$ โดยที่ $\\alpha_{0}>0$ และ $\\theta \\in(0, \\infty)$ เป็นค่าที่ไม่ทราบ ให้หาตัวประมาณความน่าจะเป็นสูงสุด (MLE) ของ $\\theta$", "answer": "$\\hat{\\theta}=\\alpha_{0} / \\bar{x}$"}
{"id": "medium-th-57", "question": "สมมติว่าความสูงของผู้ชาย (ในหน่วยเซนติเมตร) มีการแจกแจงแบบ $N\\left(174,20^{2}\\right)$ และความสูงของผู้หญิงมีการแจกแจงแบบ $N\\left(160,15^{2}\\right)$ ให้คำนวณค่าเฉลี่ยของความสูงรวมของคู่สมรสชายหญิง", "answer": "334"}
{"id": "medium-th-58", "question": "หาอินเวอร์ส ถ้ามันมีอยู่ ของเมทริกซ์\n$$\nA=\\left[\\begin{array}{ccc}\ne^{t} & \\cos t & \\sin t \\\\\ne^{t} & -\\sin t & \\cos t \\\\\ne^{t} & -\\cos t & -\\sin t\n\\end{array}\\right]\n$$", "answer": "$$\\left[\\begin{array}{ccc}\n\\frac{1}{2} e^{-t} & 0 & \\frac{1}{2} e^{-t} \\\\\n\\frac{1}{2} \\cos t+\\frac{1}{2} \\sin t & -\\sin t & \\frac{1}{2} \\sin t-\\frac{1}{2} \\cos t \\\\\n\\frac{1}{2} \\sin t-\\frac{1}{2} \\cos t & \\cos t & -\\frac{1}{2} \\cos t-\\frac{1}{2} \\sin t\n\\end{array}\\right]$$"}
{"id": "medium-th-59", "question": "ให้ $X$ เป็นตัวแปรสุ่มที่มีค่า $E(X)=0$ และ $V(X)=1$ ค่าของจำนวนเต็ม $k$ เท่าใดที่จะทำให้เราแน่ใจได้ว่า $P(|X| \\geq k) \\leq .01$", "answer": "$10$"}
{"id": "medium-th-60", "question": "หาค่าของฟังก์ชันโดยการแทนค่าด้วยอนุกรม: $x+\\frac{1}{2} \\frac{x^{3}}{3}+\\frac{1 \\cdot 3}{2 \\cdot 4} \\frac{x^{5}}{5}+\\frac{1 \\cdot 3 \\cdot 5}{2 \\cdot 4 \\cdot 6} \\frac{x^{7}}{7}+\\cdots $", "answer": "$(-1,1)$"}
{"id": "medium-th-61", "question": "หาค่าของลิมิต: $\\lim _{(x, y) \\rightarrow(1,-1)} \\frac{x^{2}-2 x y+y^{2}}{x-y}$", "answer": "$2$"}
{"id": "medium-th-62", "question": "ประเมินปริพันธ์สองชั้น: $\\iint_{R} f(x, y) d A$, โดยที่ $f(x, y)=x^{2}+y$ และ $R$ คือสามเหลี่ยมที่มีจุดยอด $(0,0),(2,0)$ และ  $(0,1)$.", "answer": "$\\frac{6}{5} $"}
{"id": "medium-th-63", "question": "จงหาชุดคำตอบพื้นฐานของสมการ: $(2 x+1) x y^{\\prime \\prime}-2\\left(2 x^{2}-1\\right) y^{\\prime}-4(x+1) y=0 ; \\quad y_{1}=1 / x$", "answer": "$\\left\\{1 / x, e^{2 x}\\right\\}$"}
{"id": "medium-th-64", "question": "หาคำตอบทั่วไป: $y^{\\prime \\prime \\prime}+2 y^{\\prime \\prime}+y^{\\prime}=-2 e^{-x}\\left(7-18 x+6 x^{2}\\right)$", "answer": "$y=x^{2} e^{-x}(1-x)^{2}+c_{1}+e^{-x}\\left(c_{2}+c_{3} x\\right)$"}
{"id": "medium-th-65", "question": "หาคำตอบทั่วไป: $y^{\\prime \\prime \\prime}-6 y^{\\prime \\prime}+11 y^{\\prime}-6 y=e^{2 x}\\left(5-4 x-3 x^{2}\\right)$", "answer": "$y=x e^{2 x}(1+x)^{2}+c_{1} e^{x}+c_{2} e^{2 x}+c_{3} e^{3 x}$"}
{"id": "medium-th-66", "question": "กำหนดให้ $\\overline{MN}$ เป็นเส้นผ่านศูนย์กลางของวงกลมที่มีเส้นผ่านศูนย์กลาง $1$ กำหนดให้ $A$ และ $B$ เป็นจุดบนส่วนโค้งครึ่งวงกลมด้านหนึ่งที่ถูกกำหนดโดย $\\overline{MN}$ โดยที่ $A$ เป็นจุดกึ่งกลางของครึ่งวงกลมนั้น และ $MB=\\dfrac{3}{5}$ จุด $C$ อยู่บนส่วนโค้งครึ่งวงกลมอีกด้านหนึ่ง กำหนดให้ $d$ เป็นความยาวของเส้นตรงที่ปลายทั้งสองเป็นจุดตัดของเส้นผ่านศูนย์กลาง $\\overline{MN}$ กับคอร์ด $\\overline{AC}$ และ $\\overline{BC}$ ค่าที่เป็นไปได้สูงสุดของ $d$ สามารถเขียนในรูป $r-s\\sqrt{t}$ โดยที่ $r$ , $s$ , และ $t$ เป็นจำนวนเต็มบวกและ $t$ ไม่สามารถหารด้วยกำลังสองของจำนวนเฉพาะใดๆ ค้นหา $r+s+t$", "answer": "14"}
{"id": "medium-th-67", "question": "จากเซตของจำนวนเต็ม $\\{1,2,3,\\dots,2009\\}$ เลือก $k$ คู่ $\\{a_i,b_i\\}$ โดยที่ $a_i<b_i$ เพื่อไม่ให้มีสมาชิกใดในแต่ละคู่ซ้ำกัน สมมุติว่าผลรวมทุกคู่ $a_i+b_i$ จะไม่ซ้ำกันและมีค่าน้อยกว่าหรือเท่ากับ $2009$ จงหาค่าสูงสุดของ $k$ ที่เป็นไปได้", "answer": "803"}
{"id": "medium-th-68", "question": "ประภาคารสี่แห่งตั้งอยู่ที่จุด $A$ , $B$ , $C$ และ $D$ . ประภาคารที่ $A$ อยู่ห่างจากประภาคารที่ $B$ 5 กิโลเมตร , ประภาคารที่ $B$ อยู่ห่างจากประภาคารที่ $C$ 12 กิโลเมตร , และประภาคารที่ $A$ อยู่ห่างจากประภาคารที่ $C$ 13 กิโลเมตร . ให้ผู้สังเกตที่ $A$ มุมที่กำหนดโดยแสงที่ $B$ และ $D$ และมุมที่กำหนดโดยแสงที่ $C$ และ $D$ เท่ากัน . ให้ผู้สังเกตที่ $C$ มุมที่กำหนดโดยแสงที่ $A$ และ $B$ และมุมที่กำหนดโดยแสงที่ $D$ และ $B$ เท่ากัน . จำนวนกิโลเมตรจาก $A$ ไป $D$ แสดงโดย $\\frac{p\\sqrt{r}}{q}$ , ที่ $p$ , $q$ และ $r$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่ไม่หารร่วมกันและ $r$ ไม่สามารถหารด้วยกำลังสองของจำนวนเฉพาะใดได้ . จงหาค่า $p+q+r$ .", "answer": "96"}
{"id": "medium-th-69", "question": "กำหนดให้ $a$ และ $b$ เป็นจำนวนจริงบวกที่มี $a \\ge b$ . กำหนดให้$\\rho$ เป็นค่ามากที่สุดของ $\\dfrac{a}{b}$ ที่ทำให้ระบบสมการ \\[a^2 + y^2 = b^2 + x^2 = (a-x)^2 + (b-y)^2\\] มีคำตอบ $(x,y)$ ที่สอดคล้องกับ $0 \\le x < a$ และ $0 \\le y < b$ . ถ้า $\\rho^2$ สามารถเขียนเป็นเศษส่วน $\\dfrac{m}{n}$ โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่ไม่มีตัวหารร่วมกัน ให้หาค่า $m + n$ .", "answer": "7"}
{"id": "medium-th-70", "question": "มีอนุภาคอยู่ที่พิกัด $(5,0)$ บนระนาบพิกัด กำหนดการเคลื่อนที่ของอนุภาคเป็นการหมุนทวนเข็มนาฬิการอบจุดกำเนิดจำนวน $\\pi/4$ เรเดียน จากนั้นการเลื่อนตำแหน่งของอนุภาคไปทางทิศ $x$ บวก 10 หน่วย ทราบว่าตำแหน่งของอนุภาคหลังจากเคลื่อนที่ไป 150 ครั้งเป็น $(p,q)$ จงหาจำนวนเต็มที่มากที่สุดที่น้อยกว่าหรือเท่ากับ $|p| + |q|$ .", "answer": "19"}
{"id": "medium-th-71", "question": "ลำดับ $\\{a_n\\}$ กำหนดโดย \\[a_0 = 1,a_1 = 1, \\text{ and } a_n = a_{n - 1} + \\frac {a_{n - 1}^2}{a_{n - 2}}\\text{ for }n\\ge2.\\] ลำดับ $\\{b_n\\}$ กำหนดโดย \\[b_0 = 1,b_1 = 3, \\text{ and } b_n = b_{n - 1} + \\frac {b_{n - 1}^2}{b_{n - 2}}\\text{ for }n\\ge2.\\] จงหาค่า $\\frac {b_{32}}{a_{32}}$ .", "answer": "561"}
{"id": "medium-th-72", "question": "สี่วงกลม $\\omega,$ $\\omega_{A},$ $\\omega_{B},$ และ $\\omega_{C}$ ที่มีรัศมีเท่ากัน ถูกวาดภายในสามเหลี่ยม $ABC$ โดยที่ $\\omega_{A}$ สัมผัสกับด้าน $AB$ และ $AC$ , $\\omega_{B}$ สัมผัสกับด้าน $BC$ และ $BA$ , $\\omega_{C}$ สัมผัสกับด้าน $CA$ และ $CB$ , และ $\\omega$ สัมผัสภายนอกกับ $\\omega_{A},$ $\\omega_{B},$ และ $\\omega_{C}$ . ถ้าด้านของสามเหลี่ยม $ABC$ มีความยาว $13,$ $14,$ และ $15,$ รัศมีของ $\\omega$ สามารถเขียนในรูป $\\frac{m}{n}$ ซึ่ง $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่ไม่มีตัวหารร่วมกันจงหาค่าของ $m+n$ .", "answer": "389"}
{"id": "medium-th-73", "question": "ให้ $ f(x) $ เป็นพหุนามที่มีสัมประสิทธิ์จริง โดยมีเงื่อนไขว่า $f(0) = 1,$ $f(2)+f(3)=125,$ และสำหรับทุกๆ $x$ มีเงื่อนไขว่า $f(x)f(2x^{2})=f(2x^{3}+x).$ จงหาค่า $f(5).$", "answer": "676"}
{"id": "medium-th-74", "question": "ลำดับเรขาคณิตเชิงเพิ่ม $x_{0},x_{1},x_{2},\\ldots$ ประกอบด้วยกำลังของ $3.$ แบบจำนวนเต็มทั้งหมด โดยให้ $\\sum_{n=0}^{7}\\log_{3}(x_{n}) = 308$ และ $56 \\leq \\log_{3}\\left ( \\sum_{n=0}^{7}x_{n}\\right ) \\leq 57,$ จงหา $\\log_{3}(x_{14}).$", "answer": "91"}
{"id": "medium-th-75", "question": "กำหนดจำนวนจริง $x,$ ให้ $\\lfloor x \\rfloor$ หมายถึงจำนวนเต็มที่มากที่สุดที่น้อยกว่าหรือเท่ากับ $x$ สำหรับจำนวนเต็ม $k,$ ที่แน่นอน จะมีจำนวนเต็มบวก $n_{1}, n_{2}, \\ldots, n_{70}$ ทั้งหมด $70$ จำนวนที่ทำให้ $k=\\lfloor\\sqrt[3]{n_{1}}\\rfloor = \\lfloor\\sqrt[3]{n_{2}}\\rfloor = \\cdots = \\lfloor\\sqrt[3]{n_{70}}\nfloor$ และ $k$ หาร $n_{i}$ ลงตัวสำหรับทุก $i$ ที่ $1 \\leq i \\leq 70.$ จงหาค่ามากสุดของ $\\frac{n_{i}}{k}$ สำหรับ $1\\leq i \\leq 70.$", "answer": "553"}
{"id": "medium-th-76", "question": "ให้ $x, y,$ และ $z$ เป็นจำนวนจริงที่เป็นไปตามสมการ: \\begin{align*} x &= \\sqrt{y^2-\\frac{1}{16}}+\\sqrt{z^2-\\frac{1}{16}}, \\\\ y &= \\sqrt{z^2-\\frac{1}{25}}+\\sqrt{x^2-\\frac{1}{25}}, \\\\ z &= \\sqrt{x^2 - \\frac 1{36}}+\\sqrt{y^2-\\frac 1{36}}, \\end{align*} และที่ $x+y+z = \\frac{m}{\\sqrt{n}},$ โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวก และ $n$ ไม่สามารถหารด้วยจำนวนเฉพาะยกกำลังสองได้ จงหาค่า $m+n.$", "answer": "9"}
{"id": "medium-th-77", "question": "กำหนดให้ลำดับ $x_0=0$ และ $|x_k|=|x_{k-1}+3|$ สำหรับจำนวนเต็ม $k\\ge 1,$ ทั้งหมด จงหาค่าต่ำสุดของ $|x_1+x_2+\\cdots+x_{2006}|.$", "answer": "27"}
{"id": "medium-th-78", "question": "ให้ $w_1$ และ $w_2$ เป็นวงกลมที่มีสมการ $x^2+y^2+10x-24y-87=0$ และ $x^2 +y^2-10x-24y+153=0,$ ตามลำดับ ให้ $m$ เป็นค่าบวกที่น้อยที่สุดของ $a$ ที่เส้นตรง $y = ax$ มีตำแหน่งศูนย์กลางของวงกลมที่สัมผัสภายนอกกับ $w_2$ และสัมผัสภายในกับ $w_1.$ ถ้าให้ว่า $m^2=\\frac{p}{q},$ โดยที่ $p$ และ $q$ เป็นจำนวนเต็มที่มีตัวประกอบร่วมเป็น 1\n หาค่า $p+q.$", "answer": "169"}
{"id": "medium-th-79", "question": "สามเหลี่ยม $ABC$ มี $BC=20.$ อินเซอร์เคิลของสามเหลี่ยมแบ่งจุดกึ่งกลาง $AD.$ ออกเป็นสามส่วนเท่า ๆ กัน ถ้าพื้นที่ของสามเหลี่ยมมีค่าเท่ากับ $m \\sqrt{n}$ ซึ่ง $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็ม อีกทั้ง $n$ ไม่มีตัวประกอบเป็นกรณียกกำลังสองของจำนวนเฉพาะ จงหาค่า $m+n.$", "answer": "38"}
{"id": "medium-th-80", "question": "มีจำนวนเต็มบวก $n$ กี่จำนวนที่น้อยกว่าหรือเท่ากับ 1000 ที่ทำให้ $(\\sin t + i \\cos t)^n = \\sin nt + i \\cos nt$ เป็นจริงสำหรับทุกจำนวนจริง $t$", "answer": "250"}
{"id": "medium-th-81", "question": "ปริภูมิรูปหลายหน้าทรงนูน $P$ มีจุดยอด 26 จุด, ขอบ 60 เส้น, และหน้าตัด 36 หน้า โดยมี 24 หน้าเป็นสามเหลี่ยม และ 12 หน้าเป็นสี่เหลี่ยม เส้นทแยงมุมในอวกาศคือส่วนของเส้นตรงที่เชื่อมจุดยอดสองจุดที่ไม่ติดกันและไม่ได้อยู่ในหน้าตัดเดียวกัน $P$ มีเส้นทแยงมุมในอวกาศกี่เส้น", "answer": "241"}
{"id": "medium-th-82", "question": "แมลงตัวหนึ่งเริ่มต้นจากจุดยอดของสามเหลี่ยมด้านเท่า ในแต่ละการเคลื่อนที่ มันจะเลือกแบบสุ่มหนึ่งในสองจุดยอดที่มันไม่ได้อยู่ในขณะนั้น และคลานไปตามด้านของสามเหลี่ยมไปยังจุดยอดนั้น โดยกำหนดว่าความน่าจะเป็นที่แมลงจะคลานไปยังจุดยอดเริ่มต้นในครั้งที่สิบมีค่าเป็น $m/n,$ โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่เป็นจำนวนเฉพาะร่วมกัน จงหาค่า $m + n.$", "answer": "683"}
{"id": "medium-th-83", "question": "การแทนค่าเลขฐานสิบของ $m/n,$ โดยที่ $m$ และ $n$ เป็นจำนวนเฉพาะสัมพัทธ์ และ $m < n,$ ประกอบด้วยตัวเลข 2, 5 และ 1 เรียงต่อกัน โดยที่อยู่ในลำดับนี้ หา $n$ ที่มีค่าน้อยที่สุดที่เป็นไปได้", "answer": "127"}
{"id": "medium-th-84", "question": "ในบรรดาจำนวน \\(1, 2, 3, 4, \\ldots, 1000\\) มีกี่จำนวนที่สามารถแสดงในรูปแบบ \\(a^2 - b^2 + 1 \\ (a, b \\in \\mathbb{N})\\) และไม่สามารถหารลงตัวด้วย 3", "answer": "501"}
{"id": "medium-th-85", "question": "กำหนดลำดับ \\(a_1, a_2, \\ldots, a_{21}\\) ให้เป็นไปตามเงื่อนไข \\(|a_{n+1} - a_n| = 1 \\ (n = 1, 2, \\ldots, 20)\\) และ \\(a_1, a_7, a_{21}\\) เป็นอนุกรมเลขคณิต ถ้า \\(a_1 = 1\\) และ \\(a_{21} = 9\\) มีลำดับที่เป็นไปตามเงื่อนไขทั้งหมดกี่ลำดับ", "answer": "15099"}
{"id": "medium-th-86", "question": "กำหนดให้ \\(m\\) และ \\(n\\) เป็นจำนวนเต็มบวกและเป็นจำนวนเฉพาะ ซึ่ง \\(7m + n\\) และ \\(mn + 11\\) เป็นจำนวนเฉพาะเช่นกัน จงหาค่าของ \\(m^n + n^m\\)", "answer": "17"}
{"id": "medium-th-87", "question": "หาพื้นที่ของบริเวณ \\(S = \\{(x, y) | x, y \\in [0, \\frac{\\pi}{2}], \\cos^2 x + \\sin x \\sin y + \\cos^2 y \\geq \\frac{5}{4}\\}\\)", "answer": "$\\frac{\\pi^2}{6}$"}
{"id": "medium-th-88", "question": "ให้ \\( n \\) เป็นจำนวนเต็มบวก และสมมติว่า \\[\\sum_{k=0}^n \\frac{(-1)^k \\binom{n}{k}}{k^3 + 9k^2 + 26k + 24} = \\frac{1}{312},\\] จงหาค่าของ \\( n \\).", "answer": "9"}
{"id": "medium-th-89", "question": "กำหนดให้จำนวนเต็ม \\( n \\geq 4 \\). การ์ดที่มีหมายเลข \\( 1, 2, \\cdots, n \\) ถูกจับขึ้นมาพร้อมกับการคืนการ์ดกลับเข้าไปในสำรับด้วยความน่าจะเป็นที่เท่าๆ กัน และแต่ละหมายเลขจะถูกบันทึกไว้ หากหมายเลข \\( 1 \\) และ \\( 2 \\) ปรากฏขึ้นพร้อมกัน หรือหมายเลข \\( 3 \\) และ \\( 4 \\) ปรากฏขึ้นพร้อมกัน การจับการ์ดจะหยุดลง จงหาค่าคาดหมายทางคณิตศาสตร์ของจำนวนการจับการ์ด", "answer": "$\\frac{11n}{12}$"}
{"id": "medium-th-90", "question": "จำนวนจริงบวก \\( k_1, k_2, k_3 \\) ที่เป็นไปตามเงื่อนไข \\( k_1 < k_2 < k_3 \\); จำนวนจริง \\( c_1, c_2 \\) ที่เป็นไปตามเงื่อนไข \\( c_1 = k_2 - k_1, c_2 - c_1 = 2(k_3 - k_2) \\). นิยามฟังก์ชันว่า \\[f(x) = \\begin{cases} k_1 x, & 0 \\leq x \\leq 1 \\\\k_2 x - c_1, & 1 < x \\leq 2 \\\\k_3 x - c_2, & x > 2 \\end{cases}\\]และ \\[g(x) = \\begin{cases} k_1 x, & 0 \\leq x \\leq 1 \\\\k_2 x - \\frac{c_1}{12}, & 1 < x \\leq 2 \\\\k_3 x - \\frac{c_2}{12}, & x > 2 \\end{cases}\\] คำถามคือ ภายใต้เงื่อนไขใดที่ \\( k_1, k_2, k_3 \\) ที่มี \\( A > 0 \\) ที่ทำให้ฟังก์ชัน \\( g(x) + f(A-x) \\) ที่นิยามบนช่วง \\([0, A]\\) มีค่าต่ำสุดที่จุดสองจุดพอดี", "answer": "$k_3 = \\frac{23}{12}k_2 - \\frac{11}{12}k_1$"}
{"id": "medium-th-91", "question": "กำหนดให้ \\(n\\) เป็นจำนวนเต็มบวกที่กำหนดไว้ ลำดับ \\(a_1, a_2, \\cdots, a_n\\) เป็นลำดับของจำนวนจริงที่มีเงื่อนไข \\(\\left| \\sum_{k=1}^{m} \\frac{a_k}{k} \\right| \\leq 1\\) สำหรับทุก \\(m \\leq n\\) จงหาค่ามากที่สุดของ \\(\\left| \\sum_{k=1}^{n} a_k \\right|\\).", "answer": "$2n-1$"}
{"id": "medium-th-92", "question": "ให้เซต \\(P = \\{a_1, a_2, \\cdots, a_m\\}\\) มีค่าเฉลี่ย \\(C_P = \\frac{a_1 + a_2 + \\cdots + a_m}{m}\\) ขณะนี้ แบ่งเซต \\(S = \\{1, 2, \\cdots, n\\}\\) ออกเป็นสองเซตย่อย \\(A\\) และ \\(B\\) ที่ไม่ว่างและไม่ทับซ้อนกัน จงหาค่าสูงสุดของ \\(|C_A - C_B|\\) และพิจารณาจำนวนของคู่ลำดับ \\((A, B)\\) ที่มีเมื่อค่าสูงสุดถูกหาได้", "answer": "$\\frac{n}{2}; 2n-2$"}
{"id": "medium-th-93", "question": "ให้ \\(A, B, C\\) เป็นมุมภายในสามเหลี่ยม \\(\\triangle ABC\\) หาช่วงของ \\(3 \\cos A + 2 \\cos 2B + \\cos 3C\\)", "answer": "$( -\\frac{25}{16}, 6)$"}
{"id": "medium-th-94", "question": "กำหนดจำนวนเต็มบวก \\(n(n \\geq 2)\\) มีจำนวนจริงบวก \\(2n\\) จำนวน \\(a_1, a_2, \\cdots, a_{2n}\\) ที่เป็นไปตามเงื่อนไข: \\[\\sum_{k=1}^n a_{2k-1} \\cdot \\sum_{k=1}^n a_{2k} = \\prod_{k=1}^n a_{2k-1} + \\prod_{k=1}^n a_{2k}.\\] หาค่าต่ำสุดของ \\(S = \\sum_{k=1}^{2n} \\frac{a_k^{n-1}}{a_k+1}\\) โดย \\(a_{2n+1} = a_1\\).", "answer": "$n^3$"}
{"id": "medium-th-95", "question": "ให้จำนวนเต็มบวก \\(a, b\\) (\\(a \\leq b\\)) ลำดับ \\(\\{f_n\\}\\) เป็นไปตามเงื่อนไข: \\[ f_1 = a, \\quad f_2 = b, \\quad f_{n+2} = f_{n+1} + f_n \\quad (n = 1, 2, \\cdots).\\]ถ้าสำหรับจำนวนเต็มบวก \\(n\\) ใด ๆ เป็นจริงว่า \\(\\left( \\sum_{k=1}^{n} f_k \\right)^2 \\leq A \\cdot f_n f_{n+1}\\) จงหาค่าต่ำสุดของจำนวนจริง \\(A\\)", "answer": "$2 + \\sqrt{5}$"}
{"id": "medium-th-96", "question": "กำหนดให้ \\( X_{1}, X_{2} \\) เป็นตัวอย่างสุ่มง่าย ๆ จากการแจกแจง \\( N\\left(\\mu, \\sigma^{2}\\right) \\) โดยที่ \\( \\sigma \\) (\\( \\sigma > 0 \\)) เป็นพารามิเตอร์ที่ไม่ทราบค่า หาก \\( \\hat{\\sigma} = a\\left|X_{1} - X_{2}\\right| \\) เป็นตัวประมาณค่าแบบไร้อคติของ \\( \\sigma \\) จงหาค่า a.", "answer": "$\\frac{\\sqrt{\\pi}}{2}$"}
{"id": "medium-th-97", "question": "ให้ \\( f \\) เป็นฟังก์ชันต่อเนื่องที่นิยามบน \\([a, b]\\) จงหาค่าคงที่ \\( c \\) ที่ทำให้ลิมิตดังต่อไปนี้เป็นจริง และพิสูจน์ว่า \\[\\lim_{n \\to \\infty} \\int_a^b f(x) |\\sin nx| \\, dx = c \\int_a^b f(x) \\, dx.\\]", "answer": "$\\frac{2(b-a)}{\\pi}$"}
{"id": "medium-th-98", "question": "ให้ $V$ เป็นเซตของฟังก์ชันต่อเนื่องทั้งหมด $f\\colon [0,1]\\to \\mathbb{R}$ที่อนุพันธ์ต่อเนื่องบน $(0,1)$ โดยมีเงื่อนไขว่า $f(0)=0$ และ $f(1)=1$ จงหาค่า $\\alpha \\in \\mathbb{R}$ ที่ทำให้สำหรับทุกๆ $f \\in V$ จะมีอยู่ $\\xi \\in (0,1)$ ที่ทำให้ \\[f(\\xi)+\\alpha = f'(\\xi)\\]", "answer": "$\\frac{1}{e-1}$"}
{"id": "medium-th-99", "question": "กำหนดให้ \\( s \\geq 0 \\), \\[\\varphi(s) = \\int_{0}^{+\\infty} \\frac{\\ln(1 + sx^2)}{x(1 + x^2)} \\, dx.\\] จงหาค่าของ \\(\\varphi(1) + \\varphi(2)\\).", "answer": "$\\frac{5\\pi^2}{24}$"}
{"id": "medium-th-100", "question": "ให้ \\[A = \\begin{pmatrix} a_{11} & a_{12} & a_{13} \\\\a_{21} & a_{22} & a_{23} \\\\ a_{31} & a_{32} & a_{33} \\end{pmatrix}\\]เป็นเมทริกซ์ \\(3 \\times 3\\) ไม่สามารถหาค่าอินเวอร์สได้บนจำนวนจริง \\(\\mathbb{R}\\) ถ้าเมทริกซ์การร่วม \\( A^* \\) ของ \\( A \\) ถูกกำหนดให้เป็น\\[A^* = \\begin{pmatrix} a_{11}^2 & a_{12}^2 & a_{13}^2 \\\\ a_{21}^2 & a_{22}^2 & a_{23}^2 \\\\ a_{31}^2 & a_{32}^2 & a_{33}^2 \\end{pmatrix}\\]จงหา \\( |A| \\)", "answer": "0"}
{"id": "medium-th-101", "question": "ให้ $I_n = n \\int_1^a \\frac{dx}{1+x^n}$ โดยที่ $a > 1$ จงหาค่าลิมิต $\\lim_{n \\to \\infty} I_n$", "answer": "$\\ln2$"}
{"id": "medium-th-102", "question": "กำหนดให้ \\( z = f(x, y) \\) เป็นฟังก์ชันที่สามารถหาอนุพันธ์ได้ในบริเวณ\\[ D = \\{(x, y) | 0 \\leq x \\leq 1, 0 \\leq y \\leq 1 \\} \\]โดยมี \\( f(0, 0) = 0 \\) และ \\( \\left. \\mathrm{d}z \night|_{(0,0)} = 3 \\mathrm{d}x + 2 \\mathrm{d}y \\)จงหาค่าลิมิต\\[\\lim_{x \\to 0^+} \\frac{\\int_0^{x^2} \\mathrm{d}t \\int_x^{\\sqrt{t}} f(t, u) \\mathrm{d}u}{1 - \\sqrt[4]{1-x^4}}.\\]", "answer": "-2"}
{"id": "medium-th-103", "question": "กำหนดให้ฟังก์ชัน \\( f(x) \\) มีอนุพันธ์อันดับสองต่อเนื่องในช่วง \\((-1, 1)\\) โดยที่ \\( f(0) = 1 \\) นอกจากนี้ สำหรับ \\( x \\geq 0 \\) มีการให้เงื่อนไขว่า \\( f(x) \\geq 0 \\), \\( f'(x) \\leq 0 \\), และ \\( f''(x) \\leq f(x) \\) จงหาค่าต่ำสุดของ \\( f'(0) \\).", "answer": "$-\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-th-104", "question": "จงหาค่าของ $\\lim_{x \\to +\\infty}\\sqrt{x^2+x+1}\\frac{x-ln(e^x+x)}{x}$.", "answer": "0"}
{"id": "medium-th-105", "question": "ให้ $z=z(x,y)$ เป็นฟังก์ชันโดยอ้อมที่มีตัวแปรสองตัวจากสมการ $2\\sin(x+2y-3z)=x+2y-3z$ หาค่า $\\frac{\\partial z}{\\partial x}+\\frac{\\partial z}{\\partial y}$.", "answer": "1"}
{"id": "medium-th-106", "question": "ให้ $f(x)$ เป็นฟังก์ชันต่อเนื่อง ซึ่ง $f(0)\\neq0$ จงหาค่า $\\lim_{x \\to 0} \\frac{2\\int_{0}^{x}(x-t)f(t)dt}{x\\int_{0}^{x}f(x-t)dt}$.", "answer": "1"}
{"id": "medium-th-107", "question": "ให้ $D=\\{ (x,y)|x^2+y^2\\le \\pi \\}$. จงหาค่า $\\iint\\limits_D(sin x^2cosx^2+x\\sqrt{x^2+y^2})dxdy$.", "answer": "$\\pi$"}
{"id": "medium-th-108", "question": "กำหนดให้ $x_1=2021$, $x_n^2-2(x_n+1)x_{n+1}+2021=0$ ($n\\geq1$). พิสูจน์ว่า ลำดับ ${x_n}$ มีขีดจำกัด. หาค่าขีดจำกัด $\\lim_{n \\to \\infty} x_n$.", "answer": "$\\sqrt{2022} - 1$"}
{"id": "medium-th-109", "question": "พิจารณาฟังก์ชันเนื้อเดียวที่มีดีกรีเท่ากับ $4$. $f(x,y,z)=a_1x^4+a_2y^4+a_3z^4+3a_4x^2y^2+3a_5y^2z^2+3a_6x^2z^2$. จงหา $\\oiint_{\\sum} f(x,y,z)dS$ โดยที่ $\\sum: x^2+y^2+z^2=1$.", "answer": "$\\frac{4\\pi}{5} \\sum_{i=1}^{6}a_i$"}
{"id": "medium-th-110", "question": "ให้กำหนดลำดับจริงบวก ${a_n}$ และ ${b_n}$ ที่ทำให้เงื่อนไขต่อไปนี้เป็นจริง:\n(i) $a_1=b_1=1$\n(ii) $b_n=a_n b_{n-1}-2$\n(iii) $n$ เป็นจำนวนเต็มที่มากกว่า $1$.\nให้ ${b_n}$ เป็นลำดับที่มีขอบเขต. พิสูจน์ว่า $\\sum_{n=1}^{\\infty} \\frac{1}{a_1a_2\\cdots a_n}$ ลู่เข้า จงหาค่าผลรวม", "answer": "$\\frac{3}{2}$"}
{"id": "medium-th-111", "question": "จงหาค่า $I=\\int_{0}^{\\frac{\\pi}{2}}\\frac{\\cos x}{1+\\tan x}dx$.", "answer": "$\\frac{1}{2\\sqrt{2} \\ln\\frac{\\sqrt{2}+2}{2-\\sqrt{2}}$"}
{"id": "medium-th-112", "question": "หา $\\sum_{n=1}^{+\\infty}arctan\\frac{2}{4n^2+4n+1}.$", "answer": "$\\arctan{\\frac{1}{2}}$"}
{"id": "medium-th-113", "question": "กำหนดให้ $f(x,y)$ เป็นฟังก์ชันที่มีอนุพันธุ์ย่อยลำดับสองต่อเนื่องในบริเวณปิด $D=\\{(x,y)|x^2+y^2\\leq1\\}$ ดังนั้น $\\frac{\\partial^2f }{\\partial x^2}+\\frac{\\partial^2f }{\\partial y^2}=x^2+y^2$ จงหาค่า $\\lim_{r \\to 0^+} \\frac{\\int\\int_{x^2+y^2\\leq r^2}^{}(x\\frac{\\partial f}{\\partial x}+y\\frac{\\partial f}{\\partial y})dxdy}{(\\tan r-\\sin r)^2}$.", "answer": "$\\frac{\\pi}{3}$"}
{"id": "medium-th-114", "question": "ข้อนี้กำหนดว่า พื้นผิวปิดที่เรียบและหันได้ทุกพื้นผิว $S$ ในครึ่งพื้นที่อยู่ใน $R^3$ $\\{ (x,y,z)\\in R^3 |x>0\\}$ จะมี $\\int\\int_{S}^{}xf'(x)dydz+y(xf(x)-f'(x))dzdx-xz(\\sin x+f'(x))dxdy=0$ ซึ่ง $f$ เป็นฟังก์ชันที่กำหนดสองครั้งอย่างต่อเนื่องในช่วง $(0,+\\infty)$ และ $\\lim_{x \\to 0^+} f(x)=\\lim_{x \\to 0^+} f'(x)=0$ จงหา $f(x)$.", "answer": "$e^{\\frac{1}{2}x} \\left( -\\cos\\frac{\\sqrt{3}}{2}x + \\frac{1}{\\sqrt{3}}\\sin\\frac{\\sqrt{3}}{2}x \\right) + \\cosx$"}
{"id": "medium-th-115", "question": "กำหนดให้ $m\\ge 5$ เป็นจำนวนเต็มคี่ และกำหนดให้ $D(m)$ เป็นจำนวนชุดควอดรูเพิล $\\big(a_1, a_2, a_3, a_4\\big)$ ของจำนวนเต็มที่แตกต่างกันที่มี $1\\le a_i \\le m$ สำหรับทุก $i$ และ $m$ หาร $a_1+a_2+a_3+a_4$ ลงตัว มีพหุนาม $$q(x) = c_3x^3+c_2x^2+c_1x+c_0$$ ที่ $D(m) = q(m)$ สำหรับจำนวนเต็มคี่ $m\\ge 5$ ทุก $m$ ค่า $c_1$ คืออะไร", "answer": "11"}
{"id": "medium-th-116", "question": "ให้ $a, b,$ และ $c$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่ทำให้ $a+b+c=23$ และ \\[\\gcd(a,b)+\\gcd(b,c)+\\gcd(c,a)=9.\\] หาผลรวมของค่าต่าง ๆ ของ $a^{2}+b^{2}+c^{2}$ ที่เป็นไปได้ทั้งหมด", "answer": "438"}
{"id": "medium-th-117", "question": "สำหรับแต่ละจำนวนจริง $a$ ที่มีเงื่อนไข $0 \\leq a \\leq 1$ ให้เลือกตัวเลข $x$ และ $y$ โดยอิสระจากช่วง $[0, a]$ และ $[0, 1]$ ตามลำดับ และให้ $P(a)$ เป็นความน่าจะเป็นที่ $$\\sin^2{(\\pi x)} + \\sin^2{(\\pi y)} > 1.$$ ค่า $P(a)?$ สูงสุดคือเท่าไร", "answer": "$2-\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-th-118", "question": "จำนวน $a = \\frac{p}{q}$ โดยที่ $p$ และ $q$ เป็นจำนวนเต็มบวกที่ไม่มีตัวประกอบร่วม มีคุณสมบัติที่ผลรวมของจำนวนจริงทั้งหมด $x$ ที่ทำให้สมการ$$\\lfloor x \\rfloor \\cdot \\{x\\} = a \\cdot x^2$$ เป็นจริงมีค่าเท่ากับ $420$ โดยที่ $\\lfloor x \\rfloor$ หมายถึงจำนวนเต็มที่ไม่เกิน $x$ และ $\\{x\\} = x - \\lfloor x \\rfloor$ หมายถึงส่วนเศษของ $x$ ถามว่า $p + q$ มีค่าเท่าใด", "answer": "929"}
{"id": "medium-th-119", "question": "กำหนดให้ $(a_n)$ และ $(b_n)$ เป็นลำดับของจำนวนจริง ที่ทำให้ \\[(2 + i)^n = a_n + b_ni\\] สำหรับจำนวนเต็มทุก $n \\geq 0$ ซึ่ง $i = \\sqrt{-1}$ จงหาค่า\\[\\sum_{n=0}^\\infty\\frac{a_nb_n}{7^n}\\,?\\]", "answer": "$\\frac{7}{16}$"}
{"id": "medium-th-120", "question": "โจทย์มีจำนวนเต็มบวก $a$, $b$, และ $c$ ซึ่งแต่ละตัวมีค่ามากกว่า 1 โดยที่ $$\\sqrt[a]{N \\sqrt[b]{N \\sqrt[c]{N}}} = \\sqrt[36]{N^{25}}$$ สำหรับ $N > 1$ ทั้งหมด ให้นำค่า $b$ คืออะไร", "answer": "3"}
{"id": "medium-th-121", "question": "กำหนดให้ $\\triangle A_0B_0C_0$ เป็นรูปสามเหลี่ยมที่มีขนาดมุม $59.999^\\circ$, $60^\\circ$, และ $60.001^\\circ$ สำหรับจำนวนเต็มบวกทุก ๆ $n$ กำหนดให้ $A_n$ เป็นจุดเท้าของความสูง $A_{n-1}$ ไปยังเส้นตรง $B_{n-1}C_{n-1}$ ในทำนองเดียวกัน กำหนดให้ $B_n$ เป็นจุดเท้าของความสูง $B_{n-1}$ ไปยังเส้นตรง $A_{n-1}C_{n-1}$ และ $C_n$ เป็นจุดเท้าของความสูง $C_{n-1}$ ไปยังเส้นตรง $A_{n-1}B_{n-1}$ จงหาจำนวนเต็มบวก $n$ ที่น้อยที่สุดที่ทำให้ $\\triangle A_nB_nC_n$ เป็นรูปสามเหลี่ยมมุมป้าน", "answer": "15"}
{"id": "medium-th-122", "question": "ให้ $ABCD$ เป็นสี่เหลี่ยมด้านนูนที่มี $BC=2$ และ $CD=6.$ สมมติว่าจุดศูนย์กลางของ $\\triangle ABC,\\triangle BCD,$ และ $\\triangle ACD$ เป็นจุดยอดของสามเหลี่ยมด้านเท่า ค่าพื้นที่มากที่สุดของ $ABCD$ มีค่าเท่าใด", "answer": "$12+10\\sqrt{3}$"}
{"id": "medium-th-123", "question": "ให้ $s_k$ แทนผลรวมของรากที่ยกกำลังที่ $k$ ของพหุนาม $x^3-5x^2+8x-13$ โดยเฉพาะอย่างยิ่ง $s_0=3$, $s_1=5$, และ $s_2=9$ ให้ $a$, $b$, และ $c$ เป็นจำนวนจริงที่ทำให้ $s_{k+1} = a \\, s_k + b \\, s_{k-1} + c \\, s_{k-2}$ สำหรับ $k = 2$, $3$, $....$ ค่า $a+b+c$ มีค่าเท่าใด", "answer": "10"}
{"id": "medium-th-124", "question": "ให้นำจำนวนเต็มบวก $n$ และเลขโดดที่ไม่ใช่ศูนย์ $a$, $b$, และ $c$ พิจารณา $A_n$ เป็นจำนวนเต็ม $n$ หลัก ที่ทุกหลักของมันมีค่าเท่ากับ $a$; $B_n$ เป็นจำนวนเต็ม $n$ หลักที่ทุกหลักของมันมีค่าเท่ากับ $b$ และ $C_n$ เป็นจำนวนเต็ม $2n$ หลัก (ไม่ใช่ $n$ หลัก) ที่ทุกหลักของมันมีค่าเท่ากับ $c$ จำนวนที่มีค่ามากที่สุดของ $a + b + c$ ที่ทำให้มีค่า $n$ อย่างน้อยสองค่า ซึ่ง $C_n - B_n = A_n^2$ คืออะไร", "answer": "18"}
